[奇幻][異能][戰鬥] 天賜之子

今次係小女第一次寫小説~ 《天賜之子》呢本書係我同妹妹共同構思既故事黎，想用日本輕小説既形式黎寫，用詞都好中二病，敬請到時留意收睇~

<序>

「爺爺我不想到外面去，我只想留在你身邊，爸爸和媽媽早就為了國家而戰死，我已經只剩下你一個親人了。」

嘹亮的聲線響遍了整個監獄。沿着聲音的方向走過去，只見年約八歲的嬌小紅髮男孩被一名身高足足有他三倍的彪形大漢一手抱著腰部，無力反抗的他只好揮動着纖幼的手臂以及不斷叫囂。

「炎！不准哭！爺爺一向教你男子漢大丈夫是絕不會輕易流下男兒淚的！」

熱淚盈眶的炎已經沒有辦法好好看清爺爺的臉，不過作為旁觀者卻清楚知道，即使他對炎非常嚴厲，但其實也是強忍著淚的。

看見這樣的情景，本應是鐵石心腸的獄卒停下了腳步，給小孩子與他家人短暫的道別時間，被釋放的炎立刻跑到爺爺身邊，爺爺隨即蹲下迎接。

「雖然我們快將分離，但就算只剩下你一人，你都要堅強地生活下去，這樣才算是我的好孫兒！永遠也是爺爺的好孩子。好孩子，你要答應我不論他人怎麼說，你都要堅信天鷹的正義，而你絕非罪人之孫！」

激勵炎的同時可能也是在安慰自己，爺爺為了掩飾哭腔，加大力度，明確地説出這番話，希望把自己最後的力量傳給炎。

「我不要，我要留在這裏，就算死，也要跟爺爺一起。」

鬧脾氣的小孩嚎啕大哭，張開雙手，躍進爺爺的懷裏，用力抱緊並把臉埋進去。

這一下擁抱使烈的情感堤壩崩潰了。過了幾秒，爺爺下定決心，他狠下心腸，以粗壯的雙手抓著炎的肩膊，把他推開，在炎還來不及錯愕時，爺爺用頭槌重擊了炎的額頭。

「哇！嗚......好痛呀！」

一陣暈眩感使他失去平衡，不過爺爺沒有放開炎的肩膊，他才不至於倒下，炎立刻摀著額頭，鼓起泡腮，緊皺的眼眉把已經瞇成一線的眼簾壓出更多摺紋，本來的湧泉似乎都因泉口的堵塞而稍稍停止流出，炎強忍著痛用力扯起受壓的眼簾。

「炎！你不能這麼容易説要死，我知道你以後的路將會非常艱難，但你一定要答應爺爺好好生存！」

烈開始搖晃炎，幅度更是越來越大，當他説到最後一句時便垂低了頭，隱藏自己涕淚交零的表情。

「爺爺......」

倉猝驚訝的炎愣著了，他記憶中爺爺從未有過如此悲痛欲絕的狀態。

烈用力抽鼻兒，在確保炎看不到自己表情的同時放開了他，很快地轉身站起來面對著粗糙厚實的石磚牆壁，扣在他赤裸雙腳上冰冷沉重的黑鐵鏈亦因而噹噹作響，牢房外搖曳著的微弱燈火把鐵牢欄柵的影子貼到代表死囚的連身白衣上。

「好吧！炎你已經成年了！你是我孫兒，就算比一般人早過十年八年成年也很合理吧！哈哈哈！」

烈叉著腰，大笑起來。

「吓？」

炎張大嘴巴。

「爺爺相信你！」

烈回頭對著炎露出自信的燦爛笑容。

「好吧！時間到了！小子！跟我走吧！」

一直站在牢房外的守門人提醒他們後，拿起鑰匙，打開鐵門。

炎猛然轉身，彎曲雙膝微微蹲下身子，打開雙臂，作出準備攻擊的架勢。獄卒見狀，立刻有所警戒，想要拔出掛在他腰間的武士刀。

「炎！停手！你不是他的對手！」

烈拉著炎的右手，把面頰貼近炎，在他耳邊竊竊私語。炎一邊聽著，一邊哭著搖頭，爺爺便用力抓緊炎小小的肩膀，用堅定的眼神看著炎的淚眼，烈把強大的意志灌住到炎悲痛的心。

「爺爺......我明白了，我一定會好好生存的！」

炎堅強地答應了爺爺。

烈給了炎最後的擁抱後便目送他離開。

隨著大塊頭緩緩地離開地下室，離開黑暗⋯⋯ 炎也緩緩地離開地下室，離開光明⋯⋯

好似幾正喎 留名推

多謝支持丫

第一章

<報紙>

微風吹翻了放在茶几上的報紙，報紙在空中翻騰了幾圈後，掉到地上，微弱的聲音吸引了單手托住面頰，側身躺在塌塌米上的小男孩，長在少年頭上的尖耳朵顫動了一下，毛茸茸的灰黑色尾巴也往地上掃了兩下，狼孩子用手撐起身體，拾起了報紙，當他想把報紙扔回茶几的時候視線卻無法從標題移下 — 英雄天鷹烈竟是叛國罪人。

本來木無表情的他皺了一下眉。

「那位受萬人敬仰的英雄明天竟然要被處決......」

他仔細閱讀報章內容後，握緊拳頭，把手中的報紙捏成一團，把他對這位英雄的欽佩一同扔到地上。

同一時間，位於小孩右方的和式趟門打開了，而那團報紙碰巧落到小女孩的腳邊。

「風須哥哥？發生什麼事了？」

從月朗星稀的庭園中吹來的春風拂起了女孩長長的冰藍色頭髮，就如海上的波紋般優雅。

「是風霜嗎？並沒什麼事。你找我嗎？」

雖然目測小女孩只有不到十歲，但五官標緻，長大後必定會是一位傾國傾城的少女。

「是的，母親大人回來了，她還帶了一個小孩......」

「小孩？」

風須一臉疑惑。

「對，我們快去客廳吧。」

風須他們沿著走廊走到了客廳，門並沒有關上。

「風須，風霜，你們快過來吧。」

跪坐在客廳坐墊上的是一位有著一頭銀白色長髪的美女，她把頭轉向風須他們的方向，用親切的笑容和聲線迎接她兩位可愛的子女，金色的髮簪把長長的銀絲繞成了一個蓬鬆的包子，隨着脖子的轉動，亮銀的流水滑到美女的右肩上，追溯到河流的上游，看見了一對毛茸茸的小熊耳朵，而且在坐墊附近還有一團白色、毛茸茸的東西，仔細一看原來是美女的尾巴，柔軟的尾巴像是要引誘你去撫摸般輕輕搖擺着，為這名艷若桃李的女子添了三分可愛，她端莊的坐姿，配搭着雪花花紋的和裝，與這個清雅樸素的和室相映成趣，猶如一幅名畫。

風須步入了家中最大的房間，紅紅的火焰便燒毁了這幅名畫。有着與烈焰一樣火紅的頭髮、穿着破爛的孩子跪坐在風狸美女旁邊。

「風須，風霜，來為你們介紹，這孩子是天鷹炎，以後便是你們的弟弟，你們要好好照顧他，明白了嗎？」

風狸美女向她的兒女介紹完炎後，便瞇著雙眼笑著。

「天鷹......是那個國家英雄天鷹嗎？」風須一臉詫異地問。

美女點了一下頭。

「怎麼會？他不是因叛國罪被判死刑了嗎？應該連他家人也......」

「總而言之，不論這孩子的身世如何，我已經把他收為養子了。」

「炎，他以後便是你的哥哥風須，而她是你的姐姐風霜。」

美女把視線拋向炎，等待他的回應。

炎並沒有作出任何回應，只是呆坐在地上。

「好吧，炎也累了，有什麼問題還是明天再算，你們也快去休息吧。」

風須與風霜面面相覷，風霜輕輕的搖頭把風須的説話都拉回嘴邊。

「晚安了，母親大人。」

隨後他們便回到各自的房間去。

「炎，你跟我來吧。」

炎的養母一臉擔心地站起來，把手伸出來邀請他，可是他雙眼猶如死灰，只是單手撐着地面便站了起來。她也沒炎辦法，只好步出客廳，走過長長的走廊，走上了轉角的樓梯，再走到盡頭，到了與剛才典雅的和式趟門不一樣的平實木門前。她扭轉門柄，喀的一聲響起後門便被打開了。門後是一間大約四十平方尺的小房間，從房間的位置及裝潢可以看出它是一間雜物房，這裏空蕩蕩的，令角落的小被鋪格外顯眼。

「炎，你就在這裡好好休息吧，因為事出突然，沒來得及添置傢私，那裡有被鋪及新的衣服可以隨便使用......」

她看得出炎並沒有在聽便不再多説，等到炎拖著沉重的身軀步入房中後便關上門轉身離開了。

門關上後炎像是用盡了最後的力量般靠着木門，滑坐到地上。

「我以後會怎麼樣？爺爺又會怎麼樣？明日便會行刑......我卻什麼也做不了......」

想到這兒，黑洞裏出現了閃爍的星光，星光滑過孩子稚氣的臉，滴在冰冷的木地板上。本來每次炎哭泣的時候，爺爺總會像剛才一樣為他打氣，讓他堅強起來，而每次到了這個時候他都因為不希望爺爺對他失望而擦乾眼淚，可是現在炎卻失去了擦眼淚的理由。

每日一自推www

推推推

第二章 <失蹤>

「咚咚，炎，醒了嗎？」

風狸美女輕輕敲了炎的房門想叫他到飯廳享用早餐，可是過了一會兒也沒人應門。

「炎？我進來啦。」

門打開了，但房間裡空無一人......美女應該感到錯愕，但她卻壓制自己，一邊叫自己保持冷靜，一邊快步走下樓梯，在樓梯附近叫住了一名下人，命他與其他人到屋內搜索，當然她自己也在屋內四處打轉。

「呀！」

心急的風狸回到自己的房間，在打開門後撞向一名身型高大健碩的狼人，在風狸因撞擊的反作用力向後跌時，狼人迅速轉身抱著她，長長的灰馬尾在空中畫出一輪彎月。

「符？為什麼那麼慌張？」

本應鋭利兇惡的水藍色眼睛在紅寶石的映照下卻是波平如鏡的湖水。

「霜狼！大件事了！炎不見了！」

「先不要慌張，已經找清楚了嗎？」

符雙手握著霜狼厚實的右手，一臉擔憂地向他求援，顫抖傳到狼人身上，狼人下意識以左手回握，才讓符稍為冷靜了。

此時，門外傳來聲音。

「老爺，夫人，已經找遍了家中每一個角落，但也找不到那孩子......」

符並沒有回應下人，只看向能依靠的他。

「辛苦了，你先退下。符，不用擔心，我們會找到他的，今天是天鷹烈的處刑日，想必那孩子一定在處刑場，我們走吧。」

霜狼打發了下人後，一手拿起掛在椅背的深藍和式外套，手輕輕一揮，闊步離開，外套猶如鐮刀在空中一旋後搭到狼人的肩膊上。

現在是上午七時半，平時豪雪家中的人大多在此時便已經到飯廳準備享用營養豐富的早餐，用餐後，身為豪雪家的大當家—豪雪霜狼便會到附近的兵場練兵，因為他是騰龍國的七大將之一，擁有北斗七星中第五星的玉衡爵位，地位超然。這個騰龍國與西面的國家戴利菲利亞的關係非常緊張，多年來戰事不斷，而且在騰龍國以北還有一遍神秘的未知領域，那裏非常凶險，是大批魔物的棲息地，因此除了戰事外，魔物造成的騷亂也使騰龍國的昇龍帝非常重視武將，為了鼓勵能力者為國家而戰，北斗七星爵位中五星或以上的爵位都只能透過立下戰功才能獲得。順帶一提，天鷹烈是當今唯一一位獲得七星瑤光爵位的英雄。

為了尋找七星英雄之孫，霜狼他們到了刑場附近。這裏是個位於王城門以東的一處高地，中間有個接近長方形的天然石台，大概八十平方米，在石枱的後方聳立着山壁，山壁的頂峰成月弧形，在下午一至二時的時候，山壁的倒影便會打在石枱，形狀酷似一把刀，隨時間從左至右移動，當倒影落到死刑犯身上時，影子刀便會砍下犯人的首級。在石台四周圍都被矮於石台，高低大小不一的石頭圍著，形成了石欄柵，人們都會圍在外面湊熱鬧。但現在時間尚早，所以還未出現人群。

「那個可惡的臭小子到底跑到那兒去？為什麼我堂堂大將軍要在這與小孩子玩捉迷藏？要不是因爲天鷹烈對符曾經有過救命之恩，我又豈會答應收留叛國罪人之孫？雖然本來已經預想到收留這孩子會有很多麻煩，但還是想不到麻煩來得那麼早！」

霜狼一邊喃喃自語，一邊走到石欄柵前，這時符與他答話。

「霜狼？你在說什麼？」

符希望他重覆剛才的話。

「啊？沒什麼，驟眼看這裏人不多，如果炎在這裏的話應該不能難被察覺。」

霜狼轉移了話題，符不以為意並說。

「既然他默不作聲地跑了出來，肯定不願意被我們找到......」

符垂低了頭。

「放心交給我吧。」

霜狼摸摸符的頭，她的白色風狸耳朵順著被手掌撫摸的方向轉動，但還是一臉擔憂地看著霜狼，可惜，左右搖擺的毛茸茸尾巴卻出賣了她。

霜狼安撫完小寵物，後退了兩步後瞳孔忽然收細，臉及身體四處長出了藍灰色的長毛，在他附近的符感到四周的溫度急劇下降，轉眼間豪雪霜狼便消失了，取而代之的是一頭比一般野狼大四倍的巨型冰狼，牠的肩及大腿上都蓋著冰之鎧甲，而且頸上長有淺藍色的鬃毛，身上的皮毛有如黑夜般充滿魅力，目擊過程的人都嚇了一跳，不過他們好像對這種事情司空見慣，沒有多加理會。

「只要維持在狼型態，以我的嗅覺很快可以找到他。」

灰狼微微張嘴，隨著牠的氣息吐出了一口白煙。

儘管如此，充滿自信的灰狼卻沒有注意到這一切都被牠的獵物目睹了。於處刑石枱後高聳而陡峭的山壁上，幼鳥潛伏在石隙之間等待時機。

又出新嘅一章啦，順便自推一下

第三章 <處刑--上>

「快點吧！風霜！馬上便要開始處刑了！」

小灰狼步伐輕盈地跑在充滿和式建築的街道上，小尾巴為了保持平衡不斷搖擺，長長的灰白袖子像翅膀般扇動著，在他身後約五六個身位的女孩自然跟不上哥哥的步調，但她也竭盡全力奔跑，淺藍的秀髮因身體劇烈的運動隨風亂散，而半透明的絲質羽織從肩上滑落到少女的手踭位置。

跑了一段距離，離開了和風街道，他們看到一個大約一米高的木製路牌，歪歪斜斜的插在山路右邊的灌木叢中，充滿風化痕跡的指示牌上寫了「往 刀鋒台」，風須眼尾確認沒有迷路後便繼續跑上蜿蜒曲折的山路。山路越來越陡峭，沿途生長的植物也越來越稀少。

「哥哥......這裏很多人啊......」

風霜終於追上了被迫停在人群後方的哥哥，氣喘吁吁地整理被甩開的衣服。

相比起早上，此時聚集了將近三四倍的人，處刑台三面都被人圍著，只剩下後方的缺口。

「哥哥，我們還是回去吧......母親大人吩咐過我們不能來這裡......」

她皺著眉看向哥哥，相反，風須完全無視了她，只是伸長脖子，原地跳。

「這裏人太多了，完全看不到刀鋒台，而且這裏是岩山高台，完全沒有樹......」

風須懊惱了一會後靈機一觸。

「風霜！造一個冰台吧！」

他終於看向風霜了。

「可以的......但這裏那麼多人，造出一冰台會十分顯眼。」

風霜說話的聲線漸細，其實她不願使用能力，但又沒法拒絕哥哥。

風霜吸了一口氣，閉上眼睛，一陣輕柔的旋風以她為中心吹出，飄逸的長髮和袖子如水色波浪盪漾著，站在身旁的風須頓時從中午的日光得到解放，雪女雙手伸直向前，手掌打開向著哥哥所站立的位置，略帶淺藍的旋風漸漸從身邊集中到前臂再到手掌心，仔細一看，粉嫩的手臂還出現了少許大小不一的雪花，在日光的映照下閃出令人著迷的冰藍光。雪女睜開眼睛，呼出冷氣的同時，約一平方米的冰方塊從灰狼的腳下長出，到了大概一米左右的高度後停下。

「做得好！」

小灰狼搖著尾巴，左手按著透明骰子邊跪下，伸手拉起小女孩。

其實狼孩子的體形並不是與小仙女相差太遠，只是比她高十厘米左右，但卻能一手把她拉上立方。

他們站起來後視野一覽無遺，可見刀鋒台後面有臨時以竹枝架起的簷蓬，暗紅色的帆布掛在竹棚上，陰涼處下放了一張桌邊有龍鱗片雕刻的木製長桌，審判官靠在有龍爪手柄的木椅背上，嚴肅地看著前方，等待死刑犯的到來。石枱前面一字排開了五名穿著暗紅色武士盔甲的侍衛，大岩桌左右每邊也有十名帶刀武士圍著湊熱鬧的民眾，就在毛小孩他們身後，也有兩名看守人。

第三章 <處刑--下>

一會兒後，前方群眾開始起哄，吸走了風須他們的注意力，在石枱右後方的入口處出現了約十個人影，其中被鎖上鋼製手鐐及腳鐐的死刑犯，就是無人不曉的國家英雄— 天鷹烈，他本應像烈火般赤紅的頭髮因完全沒有梳理以顯得暗啞，蓬亂不堪的長髮更遮蓋了他半邊臉，白色的死囚衣服和褲子沾滿了他的血，一條條血痕與衣服裂開的痕跡都令人看到他在囚房中被鞭打拷問的情景。

「吐！」

人群中有人朝他吐口水，並開始辱罵他。

「你這個騙子！」

「賣國賊！」

「你騙了我們的尊敬，受死吧！」

一字一句都毫不留情地釘進他的心，在戰場上沒有一件兵器比它們更具殺傷力，在他身上沒有一道傷痕比它們更致命。

大力握著胸前衣服的小手顯出青筋，憤怒與痛心凌駕了少年的呼吸，他以左手嗚著嘴，希望把所有情感壓下，但情感又化成淚水湧出。

爺爺終於受不了他們的攻擊跪倒在凹凸不平的地上，鞭子立刻應聲打在他背上。

立刻緊閉雙眼的幼鷹又半睜開右眼，但他也只能繼續潛伏在山壁的縫隙中顫抖。

『可惡！我來這兒是要把爺爺救出的！快去呀，天鷹炎！去打倒那些忘恩負義的人！』

縱使炎不停為自己打氣，但他其實也深知單憑自己的實力是沒可能戰勝那些護衛。

被鐵鏈拖著，步履蹣跚地走過亂石嶙峋的山路，赤裸的雙腳終於踏上了刑台，全身無力的他跪在刑場的正中心。

『爺爺一生拼盡全力就是為了保護國家免受外敵入侵，但為何大家要至他於死地
......我不明白。』

他的憤恨呈現在他扭曲的臉上。

審判官開始朗讀天鷹烈所犯的罪行，對於炎來説無一不是匪夷所思，在朗讀的過程中，刀鋒的黑影已落到罪人不足一米的右方，而炎已經掙脫了情感的牽制，還藏著少許淚水的眼睛都變得與獵鷹一樣鋭利，微微的風壓在他體內滲透出來，形成了以他為中心的旋風，在旋風的底部溢出火屑，雖然現在烈日當空，但聚集的火光也非常顯眼。但因為他身處的石壁在刑台的後方，所以大部分面向群眾的護衛都看不見他，但觀眾中就有部分人嘩然地向上看，與此同時，旺盛的火焰一下子集中到他的雙腳和前臂，上半身擺出跑步的姿勢，身體向右扭轉，屈曲的雙膝像彈弓一樣，配合火焰的推進，以迅雷不及掩耳的速度俯衝，為了減低風阻，他雙腿緊合，雙手也貼著身體左右兩側，與處刑台只差十米左右的距離時，他以火焰旋轉包圍著前臂，螺旋火柱殘留在他的軌跡上，令人彷彿看見火鳳凰展翅捕獵，當大家終於被這浮誇的特技吸引時，成為獵物的護衛嚇得目瞪口呆完全沒能作出反應，又或者是沒來得及作出反應而直接被火鳳凰的右翼旋擊擊中左肩，斬擊一直到他的右下腰。這個緩衝也令炎安全以單膝下跪的姿勢著地，如果這裏是競技場，他完美的攻擊一定迎來如雷貫耳的掌聲。

隨着攻擊的結束，連火屑都開始消散的時候，前臂的火焰卻沒有消失，仔細一看原來這並不是火焰，而是燒紅了的羽翼刀刃，翅膀與套在炎前臂的金屬護手相連，從手腕到手踭向上延伸，直到手踭的位置時，刀刃與上臂分離成約四十五度角，刀尖大概到高於肩膊少許的位置。

現在全場死寂一片，時間好像靜止了，只有血液沒有停止流出。

「啊！你這小傢伙！受死吧！」

另一名負責壓制天鷹烈的護衛有所行動，他拔出掛在他左腰間的武士刀，大步踏前向炎迎頭斬。

「炎！小心！」

被鐵鏈緊緊綁著的烈用盡全力大叫，並開始掙扎。

炎瞧了爺爺一眼後，馬上把目標轉移到敵人身上。護衛的身形高大，而炎只有八歲，看上去就像巨人與小矮人的決鬥。加上護衛穿有以甲殼魔物的皮膚製成的鎧甲，而炎只穿著麻布衣褲。雖然他剛才一擊打倒了護衛的夥伴，但這只是因為對方毫無防備，而且從高空躍下的勢能加強了衝力，才會得出這樣的結果。現在炎已經失去了偷襲的優勢。炎與烈都很清楚這個事實，但上回的攻擊還是在敵人心裏留下陰影，如果能好好把握，或許會有一線生機？

銀光從頭上劈下，炎舉起雙手以羽刃迎接，當長而鋒利的刀刃快要與雙劍交鋒之際，整把武士刀竟然消失了，在炎來不及驚訝時，刀又出現，鮮血從左肩噴出。

「啊！」

炎單膝跪著，以右手用力按壓著傷口。

留有偏長黑劉海的護衛露出令人不寒而慄的笑容，而站在一旁的其他守衛和群眾也開始竊竊私語，有些人更開懷大笑。

「小朋友，在正常情況下，我一定會手下留情，勸你投降，但你年紀小小便有這樣的能耐，如果我還當你是一般小孩子可不是侮辱了你嗎？而且你這樣傷我拍檔，我便沒可能放過你！受死吧！」

惡魔舉起利爪，準備制裁幼鳥。

『難道要在這裏結束嗎？雖然我是抱著必死的決心前來......如果現在結束的話便可以跟爺爺一起......』

炎緊閉眼睛。

「炎！打倒他吧！你可以的！」

斷頭台已經很接近烈的影子，當刀鋒與烈的脖子的影重疊時，環境魔力便會一下子讓他身首異處。

眼簾下又是純粹的寶石，裏面有的只是小孩想要被家人擁抱的慾望，不願分離的感情化成熊熊烈火，把自己燃燒起來，簡直是沐浴於地獄之火的不死鳥。炎仰天咆哮，熯天熾地的火柱直奔上天，像要獲得天上神明的注意。黑武士馬上往後跳開迴避，由從容不迫變得倉惶失措。炎看向爺爺，火柱的高度轉瞬下跌，在歸為零之前，炎一躍而起把星星之火儲到右手的劍上，瞄一下爺爺雙手捆在身後的鐵環。

「快要碰到了！」

炎拼命伸出右手，終於在這場激鬥中露出希望的笑容。

「解開了！」

金屬與金屬的碰撞聲中夾雜著屠場的聲音，炎整個人倒在他最後一個親人身上，他的眼睛被什麼濺到，他以非常緩慢的速度以右手拭擦眼睛，一片朦朧之中是血紅，無力的炎終於可以睡在他最喜歡的爺爺身邊了。

無盡的歡呼聲響起，但站在冰晶上的少年少女卻沒能立刻反應過來。

「呀！」

風霜發出像銀鈴般的聲音，雙手抓著哥哥，用上等絲綢製成的灰白袖子被弄皺了，修長精美的指甲更刺到袖子下風須的手臂，但風須卻像沒有感到任何痛楚，只是目不轉睛地盯著前方。

此時，一股怪異的陰寒氣息把風須叫醒，
他迅速環視人海，看到一個穿著黑斗篷，背上背着一把用繃帶包裹着的弓箭的神秘人，但眨眼間他便完全消失在人海中。

每日一推